《不是什麼愛情故事》

「但佢明明就…」
「夠喇你收聲！」
沉重既氣喘聲，唔係我講野太用力或者我講得太快，係點解？
「係點解？」
「佢話無！佢話無。」咁瘦削既女仔，講頭三個字竟然咁有中氣。
開始有人被佢吸引到望過黎，我開始冷靜落黎搵返我呼吸既節奏。繼續用我平穩既低沉chok聲咁講：「佢話無就無呀？佢話你就信呀？」
「喂？咁你又邊位呀？你講我就信你呀？你都係想呃蝦條咋喎先生？」
「我？我地喎？你知我唔係剩係呢樣野格？」
「你都係係女都得架啦？」
「我唔係喎。我剩係得你咋喎。我地咁樣你唔係都咩架咩？」
「我唔enjoy呀，我唔中意呀，我係因為你想先唔識拒絕咋。」
「我都唔係次次都enjoy架，我明明見你有反應。」
「我而家同你講我唔enjoy呀，我不嬲都唔中意你知格？」
一段沉默，我個腦袋一片空白，但我見到開始有人好注意呢邊，再過多陣恐怕有人忍唔住會行埋黎借d意聽我地講野。
我手軟腳軟，氣喘眼蒙咁慢慢起身，行左出去埋單，因為我唔敢再留係位等人過黎埋單，我一秒都唔敢再留係個位度面對面前呢個我咁大個仔最愛既女人。

我雖然好有醉意，但我返到屋企都無訓到。因為我習慣左一定要保持清醒直到d酒散哂先可以訓，如果唔係d酒精會襯我訓個陣搞搞震，例如係賴尿或者嘔。我叫做鬥酒，同d酒鬥清醒，早d放棄個邊就輸！今晚鬥酒，我選擇左睇到完全唔同心情既戲去轉換個情緒，我睇左教父。

呢部戲我聽好多次，但係第一次睇。成套戲都好正，由舊教父權力轉移去新教父，新教父心路轉變成為新一代當家，首尾呼應又做得好，成套戲都好好睇。但最驚喜既係，我勢估唔到最尾一幕男主角竟然會面不改容咁呃個老婆。
令我諗起之前有個生意有聲有色既男人同我地講過一句野：「咁個老公就唔岩啦！呢d野一定蛇咬都唔認既！去玩一定唔可以認既，就算捉奸在床呀，都要推開個女人，話係誤會！呢d係對個女人既尊重黎架！作為男人一定唔可以認！」
難怪咁有威嚴、咁愛錫家庭既男主角都要呃個老婆。咁又係，就算佢認有咁又點呢？個女人係要信佢始終都會好辛苦咁選擇繼續信佢。係放棄到佢呢，就問都唔會問已經心裡有數。
係，呢刻我先知道自己錯咩。女人除左唔係物件唔可以被人讓黎讓去搶黎搶去之外，女人都唔係被動係度剩係被人追求既人，唔係話一個二個衝埋去好似孔雀咁扯起哂d毛咁就先到先得。女人可能中意佢靚仔但係話無關係，可以中意佢有錢但係話佢好腳踏實地，可以中意佢輕輕扶住佢但係話佢身子弱唔夠man，可以中意佢專心工作但係話佢好衰唔陪佢，中意既野好多，就係唔中意我。
但腦開始清醒，呢次係我鬥酒成功。個人輕鬆左，好多謝佢點醒左我。
作者：逍遙笑笑生